{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maa sees. J√§nkudele meeldib mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"J√§nesed muigavad mu kallal!"},{"text":"Olen k√∂√∂givili!"},{"text":"Sa v√µid mind salatis s√º√ºa!"}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Mul on vars, lehed ja erksad v√§rvid. Mesilased armastavad mind k√ºlastada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"meelitan ligi sumisevaid s√µpru!"},{"text":"V√µid mulle kingituseks anda!"},{"text":"Olen ilus ja kasvan aedades!"}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen suur ja pikk, rohkete lehtede ja tugeva t√ºvega. Linnukestele meeldib minus pesi ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen puidust!"},{"text":"Ô∏è Oravad armastavad mulle ronida!"},{"text":"Annan p√§ikselisel p√§eval varju!"}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Maja","isCorrect":false},{"label":"Auto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen pikk ja roheline ning v√µite mind suupistena s√º√ºa. Vahel olen hapukurkides! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen n√§mm k√∂√∂givili!"},{"text":"Ma k√§in suurep√§raselt v√µileibades!"},{"text":"Sa leiad mind salatitest v√µi hapukurkidest!"}],"options":[{"label":"Kurk","isCorrect":true},{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Mustikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen √ºmmargune ja punane ning kasvan viinapuul. Minuga saab teha kastet. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasutatakse tihti pastakastme valmistamiseks!"},{"text":"Olen mahlane puuvili!"},{"text":"‚òÄÔ∏è Vajan kasvamiseks palju p√§ikesepaistet!"}],"options":[{"label":"Tomat","isCorrect":true},{"label":"Sidrun","isCorrect":false},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Kasvatan vees ja mul on suured, lamedad lehed. Konnadele meeldib mulle istuda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Konnad armastavad mulle peale h√ºpata!"},{"text":"h√µljun veepinnal."},{"text":"Olen laiade lehtedega taimet√º√ºp."}],"options":[{"label":"Lily Pad","isCorrect":true},{"label":"Seashell","isCorrect":false},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen pikk ja tugev ning teen tammet√µrusid. Oravatele meeldib neid matta. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Teen p√§hkleid!"},{"text":"Ô∏è Oravad armastavad mind!"},{"text":"Olen puut√º√ºp!"}],"options":[{"label":"Tammepuu","isCorrect":true},{"label":"M√§nnipuu","isCorrect":false},{"label":"vahtrapuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Mul on √µues torkiv, aga ma olen seest magus ja mahlane. Kasvan k√µrbes. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Elan kuivas ja kuumas kohas!"},{"text":"Ô∏è Mind leidub k√µrbes."},{"text":"Olen taim, mis on torkiv."}],"options":[{"label":"Kaktus","isCorrect":true},{"label":"K√µrvits","isCorrect":false},{"label":"Arbuus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen teravili, mis kasvab k√µrgeks. Sa v√µid minust leiba ja teravilja teha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen pikk rohi!"},{"text":"V√µid minuga r√∂stsaia teha!"},{"text":"Olen seotud jahu tootva taimega!"}],"options":[{"label":"Nisu","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Corn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Mul on lehtede asemel rohelised n√µelad ja p√ºsin aastaringselt rohelised. Inimesed kaunistavad mind j√µuludeks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´Mind kasutatakse eripuhkuse ajal!"},{"text":"ÃÅ ÃÅ Mul on lehtede asemel pontsakad n√µelad."},{"text":"Inimesed panevad kingitused minu alla!"}],"options":[{"label":"J√µulupuu","isCorrect":true},{"label":"Rose Bush","isCorrect":false},{"label":"P√§evalill","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}}],"bug":[{"level":"1","type":"bug","question":"Mul on kuus jalga ja v√µin lennata. Mulle meeldib lillede √ºmber sumiseda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kogun nektarit lilledest."},{"text":"Teen midagi magusat, mida s√º√ºa."},{"text":"√útlen \"Bzzzzzzzz\"!"}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":false},{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"Uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"2","type":"bug","question":"Olen roheline v√µi pruun ja h√ºppan v√§ga k√µrgele. Sa v√µid mind rohu seest leida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Teen siristavat h√§√§lt."},{"text":"S√∂√∂n taimi."},{"text":"Kasutan oma tugevaid jalgu hopiks!"}],"options":[{"label":"Rohutirts","isCorrect":true},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false},{"label":"Tigu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"3","type":"bug","question":"Olen v√§ike ja punane mustade laikudega. Mind peetakse √µnnelikuks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu laigud aitavad mul peitu pugeda."},{"text":"S√∂√∂n pisikesi putukaid, keda kutsutakse lehet√§ideks."},{"text":"Inimestele meeldib mind oma aedades n√§ha."}],"options":[{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":true},{"label":"Liblikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"4","type":"bug","question":"Marsin ridadena ja teen koost√∂√∂d, et toitu kaasas kanda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Elan koloonias."},{"text":"Ma suudan t√µsta asju endast palju raskemalt."},{"text":"Me kanname tihti puru oma koju."}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false},{"label":"Fly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"5","type":"bug","question":"Alustan r√∂√∂vikuna ja muutun millekski ilusaks, mis v√µib lennata. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on v√§rvilised tiivad."},{"text":"S√∂√∂n noorena palju lehti."},{"text":"K√ºlastan lilli, et juua nektarit."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":true},{"label":"Uss","isCorrect":false},{"label":"Mesilane","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"6","type":"bug","question":"Teen kleepuva veebi, et teisi putukaid toiduks p√º√ºda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Minu kodu on v√§ga keerukas"},{"text":"Ô∏è Mul on kaheksa jalga."},{"text":"V√§iksemad putukad j√§√§vad minu k√ºlge kinni."}],"options":[{"label":"√Ñmblik","isCorrect":true},{"label":"Koit","isCorrect":false},{"label":"Sajajalgne","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"7","type":"bug","question":"S√º√ºtan √∂√∂ oma h√µ√µguva p√µhjaga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen mardikas."},{"text":"√ñ√∂siti n√§ed mind k√µige paremini."},{"text":"‚ñ´ Kasutan oma valgust s√µbra ligimeelitamiseks."}],"options":[{"label":"Firefly","isCorrect":true},{"label":"Kriket","isCorrect":false},{"label":"Dragonfly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"8","type":"bug","question":"Mul on pikk keha paljude jalgadega ja rooman maas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"ÃÅ ÃÅ ÃÅ Mul on √ºle 20 jala!"},{"text":"Elan pimedates ja niisketes kohtades."},{"text":"Mulle meeldib end kivide ja lehtede alla peita."}],"options":[{"label":"Tigu","isCorrect":false},{"label":"Sajajalgne","isCorrect":true},{"label":"K√µrvar√µngas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"9","type":"bug","question":"Ma v√µin ujuda, lennata ja omada suuri silmi. Mulle meeldib elada tiikide l√§hedal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mul on h√§mmastav n√§gemine."},{"text":"Ô∏è Mulle meeldib elada nii j√µgede ja ojade kui ka tiikide l√§heduses."},{"text":"S√∂√∂n teisi putukaid, eriti s√§√§ski."}],"options":[{"label":"Dragonfly","isCorrect":true},{"label":"S√§√§sk","isCorrect":false},{"label":"Kepipuru","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"10","type":"bug","question":"N√§en v√§lja nagu kepp, mis aitab mul lindude eest peitu pugeda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga osav maskeeringus."},{"text":"Mulle meeldib elada puude otsas."},{"text":"Olen pikk ja peenike."}],"options":[{"label":"Kepipuru","isCorrect":true},{"label":"Caterpillar","isCorrect":false},{"label":"Uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}}]}